(年經)覺唔覺0083既製作係屬於最頂級

以當時技術黎講可以做到咁流暢同充滿細節既畫面，極具邏輯同互動既打鬥同開創先河既機設，考慮返當時既年代黎講佢算唔算屬於高達史上最頂級同豪華既製作？
睇返同期既f91(笑)
係故事後期硬改設定稍為失分同過份美化自護之外都算係無死角製作

以呢場gp01vsgp02既戰鬥為例，係短短幾分鐘已經出現左幾次策略，用光劍做誘靶/頭炮製做煙幕/光槍擋劍/攻擊gp02盲點/推進器燒人
同其他系列無腦回合制射靶既打鬥唔同，佢係刻畫戰鬥既時候考慮左好多細節同戰鬥邏輯。
而佢果種手繪風格既畫面同亮度對比強烈既宇宙畫面都呈現到好真實既太空戰鬥。
就算宜家製作技術上升左，0083對我黎講都未有邊套係可以超越得到
唔係話認老屎忽定踩低其他作品，只係不得不承認呢個系列實在太過優秀
一齊討論下

冇人講高達

0083 真係神作

Uc世紀係最好睇的

咁唔又唔敢講，只係UC涵蓋既範圍比較廣，作品數目多所以有個優勢姐

其他世紀好難做到好重軍事感的完整世界觀 睇uc世紀真係好似睇緊一部歷史書咁

但其實都填得太滿，機乎無時無刻都打緊仗，每年都有新既高達

佢又唔出100年後嘅野
係最近果個咩咩light 先接翻F91

咁地球同宇宙咁大 有好多局地戰都唔出奇的

因為100年後要配合返木星帝國同宇宙巴比倫班怪獸，機體風格必然要向機械獸方向發展，模型會好難賣得出

無可否認喺作畫層面0083絕對係top嗰班
可以睇得出日昇係落足人力物力去搞
淨係人嘅表情同光暗位都多人幾級

其實UC都係0100年之前先叫完整
一唔係講自護既根本冇人肯理

睇返果個年代黎講真係好撚屈機，後來d高達系列要用足10幾年先進步到可以嘔到套雷霆宇宙叫跟得返果個水準

其實我好想富野將成套CB打入黑歷史
坦白講句我唔想睇CB以UC之名出街

100後既作品太唔討好，世界觀黑暗同誇張既機設搞到讀者人氣低，製作方又唔係好敢去涉獵果個時代。風險同限制太多

機設同故事都好on9
但3部高達對我又有莫名既吸引力

如果講型死亡先鋒堆防毒面罩唔會輸比自護堆獨眼

果三部的確型仔
不過敵人機設
同埋你唔當佢UC系列同睇根本冇問題

死亡先鋒時期未暴走嘛，但木星帝國打後班ms已經唔係用嘔心可以形容到

condom condom 似乎也用晒

太創新
如果講嘅話我情願uc系列100年之後就完

神器 頂級 超卓

呢d直頭連基本既審美同機設邏輯都冇
用正面做激光斧黎撞人都夠膽死諗出黎 我都當獨角獸結局就完

其實F91都可以接受到，不過要靠外傳補完咁解

0083 d作畫痴撚線
d影全部都係手畫

怪就怪當年富野放哂手比長谷川亂9咁黎
同埋又冇人估唔到長谷川(被迫?)死唔斷氣用Crosssbone個牌頭畫到2046都仲唔肯完

但成日聽佢係度
加多加多加多
真係好煩

都係果句，佢唔係UC嘅話係一套好作品(機戰方面)

佢係咁叫自己愛人個名有咩問題

同gay拉既 摸以丫咩囉有異曲同工之處

電池都係咁叫瑪利啦

以為股票

設計木星帝國ms果條友一定係做開無敵超人/六神合體果d
用巨大ma裝核彈撞地球又係on9

同意
係愛啊

我始終覺得手畫既動畫先係最有味道
特別係90年代尾果堆
宜家新既高達系列雖然作畫係好華麗，但做唔出0083果種宇宙既陰沉感，UC仲直頭大量3D建模

賈圖先係主角

F91 都好睇呀

好細緻流暢

拍埋一齊就明顯睇到製作水準既差距
f91基本上仲係馬沙反擊個水平

Origin直頭全3D

機戰片變3D真係史上最大既退步黎

完全想象唔到係91年既作品黎
直到後面seed 00 等等次世代既作品拍返埋佢側邊都係完全唔撚入流

又唔好咁講
時代會變，依家講效率

但係流暢度同爽快感度讓步就本末倒置
你以後都睇唔到0083果種純手繪既精彩打鬥

ova少集數有budget 就做到

咁又係
遲啲套套都全3d可能真係會放棄動畫

我幾滿意雷霆宇宙d戰鬥
但同期既origin全3D真係玩具味好重 渣古2又不合常理地靈活(雖然設定上真係咁) 整體違和感好勁

點解seed做唔到依d戰鬥
因為份劇本出得太遲，趕唔到畫咪要用多d兼用卡做簡單動作

I GOT A BURNING HEART

tv冇得同ova比啦

呢段又係癡撚線，
-複雜既全方位移動
-細緻既噴嘴表現，部機後坐力之後靠噴嘴平衡返
-各種爆炸效果同i力場特效
可以單靠手繪做到呢d畫面表現真係好撚屈機
0083真係做到宇宙空間果種三維既戰鬥，而唔係其他高達作品係宇宙空間度進行返2d平面打鬥既偽宇宙戰

淨係機設 同故仔 都已經好破格

MS直接帶核彈 一炮滅成個艦隊 身上有冷卻盾 防熱 違返南極條約既MS
無咩好fancy既超能力 或者型棍翼 型棍劍 就係核彈
事後政府要隱藏成件事 del record 所以叫stardust memory

成件事好logical
又講到titans高層上位 接到去Z高達

主角又係有缺陷 唔係個D英雄少年突然走上架MS就變無敵主角 係本身就係一個軍人

睇得出有心機寫故仔同design

但太過細緻同完美既機設導致後面接上Z既時候產生違和感，點解87年既ms好似仲落後過83年
同樣既情況仲出現係mgs度
係係和平行者開始已經有咁先進既mg，點解反而到初代合金裝備既時候部mg咁撚落後，好似土制出黎咁

成支艦隊冇左都可以俾世人遺忘？

3套08既特式
平凡既主角（其實非nt黎講08小隊同哥奧都好撚柒勁）

斯羅用鐵球近戰打柒渣古

編劇自護撚
特登nerf哥奧
明明一開頭都55波
最後就寫輸佢

老老豆豆我鍾意0083呢種寫實軍武風多過一機無雙，次次玩g generation都要開GP03出嚟放導彈艙同爆導索。

08小隊都有類似感覺，所以睇得好爽。

我覺得五五波先有問題
人地自護ace比你個新仔咁快追到
雖然uc大部份都係咁

其實我覺得綠色ma本身已經勁d
gp03個i力場勁明顯咁暴露出黎
一冇左護罩成部機個設計就係肉靶黎
綠ma就遺傳左自護一向成熟既ma技術，仲有非nt可用既線性技術

咁就一開始唔好 55波啦
成件事根本on9，最後要特登整到哥奧女又冇，技術又廢過賈圖

點55波呀 賈圖唔係錫著部機浦木一早死咗啦

但係第一次交手比人感覺係哥臭壓住賈圖嚟打

哥奧係大部分高達game入面都係初期能力低，後面倍級強化

一開波打左冇耐就比人渣爛左個i力場發生器wo

戴帽又係慘啲既
其實呢part對劇情有咩幫助

果個唔係第二之見面咩
第一次仲打到賈圖部下死左，之後唔知咩事走人

咪就係自護編劇想寫到聯邦嘅主角有幾慘，去推自護

可能記錯左
而且大家都有i力場既時候，gp03成堆既實彈武器就有絕對既優勢，但呢個都只係屬性相剋黎，並唔代表gp03性能上比綠螳螂優秀

呢度真係好on9，改個劇本黎撚個主角

唔好唔記得施瑪大人呢, 套嘢其實理想、現實、迷惘三種人都有

記得當年打機有段外傳係講斯瑪比人fake左放毒氣，殺左太多人搞到變左癡線

i got a 巴寧格

我記得嘅係
一開始哥臭用大槍射賈圖，點知賈圖有ifield
之後賈圖還拖，點知哥臭都有ifield
然後賈圖部下走近過去，哥臭見有此良機，一於全彈發射

好似係，我都好耐冇睇

死得好慘

我覺得故仔真係做得好好,
同埋加多將自護果種大義 發揮得好勁
十個有九個睇完 都真係覺得加卡好型
同埋我覺得機設 真係唔同,
特別GP03D, 大部,型仔,又勁
而且我覺得最特別係,高達 v.s 高達

成件事其實冇野好隱瞞
艦隊比人炸同埋殖民星呢兩單野入哂自護同AE數就解決到
主戰派又可以直接上位
主和派已經冇哂聲出
GP02同粒核彈比人搶最多比人笑佢柒
南極條約係戰時條約一早就無效根本唔會有人理
之後清算主和派同delete哂D野根本係多餘 (為左接Zeta而debug冇得講啦)

其實點解i力場發生器會擺出黎
自護d ma全部都可以收埋係重裝甲入面 個風扇既款一粒BB彈都可以打爆佢咁

應該係當時聯邦技術未成熟

不過用之後大補完嘅設定，你可以理解做03係用00嘅數據整出嚟，當時00冇反映出有咁嘅問題，所以冇改良過

最尾個殖民地跌左落邊到？
有無完美咁駁番落Z？

光頭佬自以為可以透過星塵作戰改變宇宙居民既地位，但佢低估左地球人既無恥程度 反而騎劫左你個行動黎支配成個宇宙

Z好似冇講個殖民地

北美洲糧倉，斷左地球衣食
算係完美落Z

打機戰嗰陣都鍾意用GP03D 有時一部夠清場

gp03個設計可以話係完全冇防御力
成部野都係紙皮裝甲加一堆武器同推進器

北美

0083 rebellion

與其話佢係掛d武器係高達度，不如話係高達掛係d武器上面，求期中一彈可以即刻成架收皮

細個第一次睇高達就係Z 所以一直都好鐘意Z, 0083, 馬反 個種漫畫feel嘅畫面風格 uc嘅機體更加係型到仆
seed, 00, 鐵血真係不了 硬係覺得上面講果種畫風同埋機體嘅笨重咁先係高達

成個聯邦同港共冇分別
其實聯邦係咪真係行緊民主制
做既野完全係支共俄佬先會做

Stamen自己有個盾, dandrobium有個咁勁嘅推進器+i-field已經夠做啦

呢啲真係要比設定控巴打解答，我都冇留意到

不過冇記錯，03d係軍火庫咁嘅用途
唔似02咁一擊必殺
咁睇嘅話哥臭可能算用錯

佢設計唔係同MA對打掛
係用來一出場放灑D野 打沉幾部戰艦就即刻走人

鐵血直頭要打入黑歷史
成套野唔知係度做乜鳩
劇情仲衰撚過g reco
turn a 頂盡衰機設

推進器畀你跑贏實彈, 光束跑唔贏咪用i-field擋

浦木宏成日俾人笑著賈圖舊鞋
仲要俾賈圖撚狗咁撚
老實講由初頭柒下柒下去到可以同GP02攬炒都算係咁啦

唔係
佢係因為資源同人口問題所以先聯合咁多國家一做聯邦軍

鐵血S2 狗血劇情

evole 有講過防守用

鐵血呢啲就
鍾意就鍾意，好難講，一講怕大戰

利伸：hater

浦木非nt嚟講進步可以話係神速啦

無記錯GP03D係用嚟打據點防禦

成部GP03D靚仔到

當然GP02A有少少邪氣feel都好誘人

非NT嚟講
勇sir應該勁過佢

即係獨裁政權？
btw當年將宇宙殖民咁偉大前進既事變左地球權貴樂園主義都估到聯邦有幾咁仆街

勇sir呢啲打慣實戰, 浦木只係測試機師出身

02係自護班子設計嘛

01機係支援02機(殺完之時掩護佢)
02機就玩一擊必殺
03就定點防禦，03s就走佬用，呢點係00嘅數據而決定
04就同01一樣

算係

最中意男主角個名
胡力奇

睇翻啲屬嘅用途
哥臭必定係跟賈圖屎忽

最正係劇情，完全接到z個劇情又唔會太搶戲

我覺得gundam uc有集幾部卒機夾擊黑獨角都好好睇，幾部機都好有策略性，嗰班機司明顯比起利迪有經驗得多，最後係輸在機體性能

其實從來無55波
Gp02的白兵戰能力本身就低過GP01
Gp02係玩一擊脫離
個場GP02射完核彈令性能下解後對住強化左變成GP01fb都打
同同一性能機結果當然係咁

UC有集自護拎晒古董出黎打幾好睇

果時其實黑化利迪讓步，所以最後一刻先打爆果兩部機

UC嚟講佢最後一幕做得好靚

諗多左
光頭佬搞咁多野純粹發爛咋報仇咋

仲叫人忍
自己先係最忍唔到嘅人

佢好似係邊套外傳嘅主角嚟
又係好勁嘅人

講起上黎浦木同寶少好似一樣大

以為最新嗰集origin不列顛作戰會放個easter egg提下絲瑪
放毒氣好似係佢放既

係?
ova講到佢好撚正直架啵

其實呢個問題 之前已經有人討論過
第一次交手果震,
因為加多趕住著草+唔清楚部機
對住哥奧呢條機械撚,真係蝕
最後比佢走佬

第二次係咪已經上太空?
果時加多隻手都廢左,同哥奧55波
已經顯得哥奧勁左
因為果時加多以為佢食硬哥奧

到第3次, 其實你問我, 我覺得係GP03勁
點解比加多Mock光豬 唔多唔少都係好似第一次交手咁
哥奧諗住 阻殖民地 加多就阻你
如果果時1抽1 我唔覺得哥奧會輸
到後尾情敵見面,份外眼紅 啪左佢一槍
同佢一抽一, 果時哥奧部03D 又係半殘廢
唔夠打我都覺得正常 / 又或者加多勁抽

不過最後加多真係勁抽,揸住部廢鐵臨死都抽幾隻艦墊屍底
其實我覺得0083主角係加多,所以哥奧算啦

我55波係指03D第一次打果場

河島勇同寶少一齊推石嗰陣MIA, 積根隊長係第二個人嚟

果時話0083 年代 I-field 用電太勁同太大舊
而gp03 要加速 所以咪咁整wor
不過其實我覺得都係兜,
大家都i-field 大家都係實彈 互剋姐

我知
隊長係外傳啲人嚟架
不過唔記得佢係靠運定靠實力同四翼打咁耐

第一次果震,哥奧都勁,抽到水
不過編劇玩點到即止

應該係設計完個樣先之後寫機設，以便日後搵位nerf部機

哥奧狗衝咁去追殖民星
賈圖輕輕鬆鬆追住佢黎打

認同
0083超高質

gp03原意係據點防衛 唔係比胡蘿蔔用嚟打前線
所以先設計成依賴i-field作自身防禦手段兼高度模組化方便維修補給延長續戰時間嘅移動彈藥庫
i-field generator外露都係咁嘅原因
核心03s嘅用途只係一隻有基本作戰能力嘅大號核心戰機
嚴格嚟講gp03唔係ma 仍然屬於ms範疇嘅產物 貨櫃外裝只能算係gp03s嘅support unit
呢一樣係過往其實都爭論咗好耐

我以前都有睇過
話成個GP計劃係
03清場 > 清完場 >01 謢住02放核彈 >04 唔知做乜鳩

之後既重高同重高MK-II真係做到據點防衛
體型縮水I field産生器變左内置

但係303E又唔知做乜9行返回頭路

01係全領域對應型(透過換裝)
02係重裝甲強襲型
03係據點防禦型
04係高機動突擊型

好女人

唔係
03幫手開路>翻點防守>02放核彈>01掩護佢入同走佬
04同01用途一樣，所以取消開發(之後大家都知佢變做咩機啦

比較想知哥奧會唔會入奧干
定直接退役

唔同基地嘅開發團隊設計生產(各作品擔當sf設定嘅人唔同)
加埋時勢同收集到嘅戰鬥數據
對同一用途嘅機體有唔同設計概念並唔出奇嘅

入翻聯邦

當年嘅畫風不了，好樣衰
新版正好多

以前比人叫UC 3大定4大毒女人
佢同V果個 重有邊幾個

一定係0083嘅女主角

GP03D 係我最鐘意既MA 之一(機戰多數定義佢做MA 喇下)

哥奧比唔上NT 但可以係咁短既時間進步咁快都算唔錯...
我一直都想知河島勇係Z 高達個陣去左邊

高達試作三號機優勢多啲
其實保持距離
I-Field抗beam增加機會同續戰力放出大量既實彈兵器
綠MA好難打
唯一既失算係估唔到有線性兵器

冇講過
不過佢應該入奧干

施瑪大人都叫為勢所迫, 爭扎求存
卡迪珍娜就真係痴線毒婦

我估佢都應該係聯邦

我指係z 高達果陣
純粹幻想下

我細個第一次見到卡迪珍娜果時
覺得佢好靚,好吸引 以為係正派
點撚知

以前有見過本同人小說講過
因為自己嘅性格令佢入去奧干，更係地球度同寶少一齊打titans 殘黨
所以0093佢先入寶少隊
(不過其實0093果幕只係想呼應翻佢相信嘅希望咁解

uc 04 特林頓基地一戰部拜亞蘭大放異彩
嗰陣時大家都估個pilot係咪幻之ace胡蘿蔔

施瑪大人下面成班靚跟佢搵食

當年打G Gen F成日睇呢段動畫

其實可以
不過財團B唔知點解唔鍾意放彩蛋落果啲位度

河島勇係馬反同UC有出場？？

馬反有
佢係寶少個部隊嘅小隊長嚟
佢有份推石仔
不過戰後比人追究責任而被炒

河島勇馬反有份推石好似

UC就唔知

我覺得笨大on9
果時動畫起飛,又唔做好晒成個UC 年代
走去搞呢樣搞果樣
而家又係食返老本 圍住UC黎搵食
不過我都希望重制得0079,可以重制埋0093

uc 有本外傳漫畫已經講左係邊個啦

果時佢做翻平民，所以冇出過場

近幾年D Game改到佢做口水佬,
好唔鍾意
以前超任果震玩佢先正
....................
.....................
..................
重程J 瑪利安把聲

如果佢哥臭咪幾好
雖則設定好似講到明果時佢已經結埋婚

開黎番睇下先
有份推石仔但冇死到 比寶少D精神感應綠波彈走左？

係 搵咗個唔知頭唔知路嘅原創角色

當年所有人(有一部J根跌左落地球)都冇事，除左兩位UC主角之外

最新果隻G Gen 幾好阿

絲瑪冇去亞古撒斯
鄉下又變左殖民星鐳射
焗住做宇宙海盜打家劫舍(雖然連自護船都照搶 )
為左有地方長住先同聯邦打籠通

其實佢算唔算反映出果班自護撚所謂嘅大義啲陰暗面?

比佢長官將所有責任推曬去佢到

去亞古捷斯邊會好受

講翻制作畫面先
其實大家係唔係都係鍾意手繪多過3D畫面

佢係自護都會比自護班友睇唔起
兩邊不是人

大場面接受到
戰鬥，特寫都係手繪好

01機係多功能支援機
02機係大火力轟炸機
03機係據點防衛用 好記得整佢個原因係要做到單機據點防守
04機好似係01-03既合成體

屌你淨係分鏡位都做得正啦

00先係01-03嘅合成
就係因為咁部機爆左

有部份特寫，好似賈圖同哥臭格劍果時，將光劍嘅功率調高，用手繪一流

UC入面果部拜亞蘭 初初大家都估係哥奧或者ex-s個主角

結果係咪上邊巴打所講既原創人物

積根隊長個個都話係河島勇 咁究竟有冇證實到係真既

1. 拜亞蘭係原創角色
2. 勇蛇0096冇出過場

00叫原型會貼切啲
01係全領域對應嘅泛用型(透過換裝)
02係高機動重裝甲強襲型
03係據點防禦型
04係高速突擊向嘅泛用型 因為用途同01fb重疊得太緊要所以先放棄

幻之擊醉王
經常俾個聯邦咸濕佬串
中間喺月球唔夠班爛仔打
離家出走幫人砌機打自己 害人冇老公
後期情場戰情都輸哂
成套如果cut 走妮娜同加返西馬
整ma 嗰到唔好太拖戲 成套就完美
btw 一年戰爭史好似有講西馬

side 2 毒氣呀嘛

呢套連音樂都係一流

因係00嘅失敗所以先分拆出四部機出嚟

果啲位比啲外傳主角出下場就好

好想睇佢地撚下啲新主角

任何時間手繪都完勝啦
你望望踏入全3D既macross，d打鬥膠撚到

幾時有55波過呀
樓上重睇啦

03D第一場阿

plus啲打鬥同彈幕

所羅門呀
我又回來了

gp00 原意係萬能機，但負荷唔到焗拆開4部各有特色嘅機體

星塵系列萬歲

mf開始既廉價戰鬥畫面

i will just leave it here..

你話0083科技boom搞到UC科技出現inconsistency
但故事前後都有補充AE禁止左呢啲科技etc 兜圓場成功 而且好smooth

而我就會話0096部獨角獸成個設計同機設都同成套UC撞晒 完全兜唔到 爆乜撚野甲
成套0096都好尊重UC年代 除左獨角獸類別既機體

順帶一提
鐵血唔係機動戰士高達

幻之柒頭

獨角係想講翻T骨姐
我幾鍾意佢

總之成套0096我無意見 除左部機既機設
當年拍埋去部rx782到 我以為係咩新機械人協力合作計劃dnlm

最新出果本0083漫畫寫佢比逃走去亞古撒斯嘅自護艦隊趕佢走
想走難都無得走

一定係
手繪果隻質感電腦點都畫唔出
最佳例子: 龍珠 vs 龍珠超

西瑪背住用毒氣殺左幾十億殖民地人的姓名 邊有自護人會收佢
加上西瑪艦隊出身低下 不嬲都俾正規軍睇唔起

賈圖仲好意思屌佢
明明自護唔要大嬸在先

係戰鬥能力既表現上，佢既性能甚至高過好多100後既ms

game入面動畫補完黎
正式動畫既馬反冇出場
仲有河島勇馬反果時已經係大佐官階，同林友德同階架，佢應該唔係寶少既小隊長而係指揮官級，不過以佢性格同駕駛技術先唔會on99坐艦而係拎部積根上前線姐
wiki好似話馬反之後係退役，唔係被炒
所以傳聞中uc既積根隊長係佢個說法係錯既

哥奧

當日佢係冇份出擊
不過因為寶少關係出左去推石，結果比人追究責任

我諗咁樣先表達到佢成日講嘅可能性

好有電影感

可佢妹 前唔夾before0096 後唔夾after0100 屌佢老母 屌佢老母

0080, 0083, 08小隊全部都好用心製作

幻之綠帽

樓上巴打個個話改劇本
請問原來係點
第一次睇到最尾真係幾驚訝

可惜軍武系列出得少

機體設計有咩唔夾before同after
本來就係ae社為完成自己夢想而自己私下制造出黎既

08小隊打地面戰好熱血

又有一幕溫泉福利比男觀眾

老虎特裝型一部挑贏成隊果集loop咗好多次

以前唔鐘意老虎 但睇完08 就好鐘意

04唔係賣左比絲瑪咩？

就係唔要先賣比佢

細個第一次睇
睇到GP03SD一出場秒咗成個MS隊嗰幕真係呆晒

0083同08MS係我自己覺得最好睇嘅高達作品top 5內

仲有呢首音樂

聽過有人話小說入面積根隊長都係比青椒秒

GP01fb大戰GP02成個畫面出哂黎

渣古變老虎=毒撚脫毒

比起好多高達精細，劇情又唔拖

賴巴都好型呀
係比臭馬茜累死

三大係0083女主，馬反條女，v高達
要影響到d男人感情先叫惡女
馬反個個影響到不肖子
依個都無

係,隊長還拖嗰段係OVA加上去

妮娜咪又係比監督累死
無啦啦改設定變左賈圖條女

積根隊長唔係B財團賣膠既陰謀黎既咩

第一集搶ms個時又唔認到
太遠睇唔到都算啦
前男友把聲都聽唔出

係因為第一集獨角最後先出
有加d動作場面
小說秒殺咁濟

計埋PB
積根應該係淨晌電影同OVA出過場
但係又出過最多模型嘅量產機

好難接受核彈既守備鬆懈到咁 衰過解放軍
仲要成程Albion 都係豬隊友
阻止cima 接頭聯邦軍
攻擊友軍
劇情一般

本身聯邦都違反南極條約偷偷地整核彈
都唔係咩光彩野，應該因為咁而唔駐重兵

始終兩邊係唔同派系
施瑪仲要係通哂天嘅戰犯
同戰犯私通揚左開去都有排煩
唔係接頭嗰陣駛鬼咁秘密咩

咁樣係兜唔到 根本就唔需要咁present T骨

成班uc撚係到圍威喂

0083

縮窄討論範圍啫

堅屈機，都懷疑當年光頭佬呢個角色係參照麥嘉做原形

細細個睇胡力奇渣住鬼鏈咁大部機 仲可以脫殼 已經愛上

人生第一套正版高達dvd

根本係列寜

你都可以講其他系列加入討論架

西瑪殺左burning heart大尉，根本已經點都冇計傾

唔係話唔俾3D
要3D都唔該整好d個材質表面個類
一眼就睇得出係3D個d唔掂啦

講真, 唔知點解 自護D真係型好撚多
老虎 兩個機師,
加多
馬沙就公認
不過最衰無Johnny 唔係睇佢個樣都係熱血
重有其他不過一時醒唔起

果時聯邦無仗打 成班都鳩下鳩下
同埋OYW死左好多舊機師,得班新既
你可以睇返,去追擊2號機果震,
都要入返班舊機師
其實咁講啦,有邊一次唔係聯邦鳩下鳩下咁架
0083,0087,0088,0093 去到F91都一撚樣
聯邦都係垃圾

不嬲覺得0083先係精髓

以當年技術做到咁既畫風簡直一流

作戰技巧又係一流
賈圖用光劍呃01fb 感應器
用ma 破gp03d 力場同令佢冇武器再作戰又係好正

再加上綠帽劇情

艦長判死刑

刪除gp 計劃

真係劃時代突破

請問係咪出左z先再出0083？
真心唔記得

係

同埋果時唔係有心嘅咩
太耐冇睇唔記得

因為0080聯邦贏左自護
又以為自護領導人死哂
同埋聯邦冇諗過3年後有自護皇牌殘黨殺上門
所以冇防備

連賈圖一潛入聯邦都忍唔住講句
依家既聯邦真係好腐敗

就因為0083咁腐敗先激發係泰坦斯事件

平成3部曲/f91拍埋一齊，真係0083波邊都hi唔撚到
好難想象91年班製作組係用咩心機製作呢套野出黎 成套作品都係用愛既製作

自從雷比爾死左之後聯邦都係鳩下鳩下鳩左百幾二百年

高達系列d監督硬係好中意將聯邦同自護d軍官過度對比 將聯邦寫到好似豬咁，自護果邊就人才輩出
但自護由0079開始，每次打仗到最後都係輸內亂

因為自護行精英主義嘛

當把聲入mic 有唔同
人地起哂朵亞拉彼奧 賈圖佢都唔認得

兩邊內部都係鬼打鬼
但係聯邦班友高汁好多
0079自護仲晌度ON99爭權
聯邦已經謀緊戰後點瓜分利益

其實呢個設定改得好撚on9
完全係弱智

聯邦都有爭權，但因為喺聯邦嗰邊唔駛爭贏都有好多利益，所以內亂相對較少，有啲似地獄鬼國，本身你做到大官已經大把油水，你又駛乜冒咁大風險去奪權

相反自護嗰邊通常由一開始資源上已經係劣勢，你爭權唔爭到做到大佬你都冇乜著數

個故事反映到做士兵既心態

自護人數少，咪覺得d高階d既勁囉
事實係聯邦人才太多，但廢柴都太多

一直都講0083最正，直到今日都冇第二套高達有佢8成水準，直接承接一年戰爭主線故事，寫實戰鬥設定，由ms打到ma機設，大型艦隊戰，核彈滅團， 天幕再滅返人團，仲有邊套有得比，小弟當年第一次睇完整成套高達就係0083，仲以為乜高達原來咁撚好睇嫁？即刻補完其它Gundam系列，點知原來巔峰之作一開始已經睇咗

不過最大bug大家都講左，冇啦啦做乜要比頂綠帽幻之墜擊王帶，對劇情有乜幫助，仲有GP03D用大型集束飛彈(武器庫3連裝)直接打中綠色ma，都只係好似R痕咁凹少少，你睇馬反阿寶條女用靈格斯粒飛彈仔咁就秒撚左alpha亞索隆，一直覺得好奇怪

我淨係知條女係雞。當年睇到燥

增加雙方的仇，唔好只得公事上，私事上都有
就好似馬沙同寶少，但人地係加個新女角，呢度就

我都係，見集數少啲，諗住當高達入門咁睇
點知一睇就念念不忘，後來先補返0079同Z

對艦飛彈都炸唔死

直接中佢部MA咩？
不過MA係勁啲 R痕我都覺得合理
至少佢有個beam槍口射唔出

又唔係咁講既
佢揸BD02個陣都係打局地戰既卒仔黎，exam系統都仲係測試階段，BD02都只係試作機，但佢既戰績真係太輝煌，剩係意志力佢有得同希羅揮啦，overtake左成個exam系統，都已經唔係咩正常人黎

睇得獨角獸既好多都係因為追住uc年代黎睇既人，d舊機新機畫面全部都係向UC年代致敬，呢d位係好好睇，但文戲冇睇開uc咪覺得悶，變相套野既設定係fans向

GP系列D機真係勁好J
btw想講下GP02機設
一路都覺得GP02淨係拎黎放核彈好唔合理,後尾睇D設定原來仲有後傭方案可以裝飛機(好似叫MLRS)同埋有BEAM BAZOOKA
裝左MLRS個樣型好撚多

World 同overworld佢都係⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯架喎

印象中佢好似仲贏過阿寶嘅data?

0079既阿寶姐
勇sir係勁 但exam都幫唔少既
不過 我都覺得哥奧係最廢

睇返V Gundam

d作畫成舊屎咁

接受唔到個昆蟲眼同直升機盾
好人好姐MS為咗hover自廢左手

依家睇番都覺得好勁

唔係昆蟲眼，係日本古代嗰啲土偶

仲有用電單車黎碌死地球人既究極(on9)戰術

好難想象過左咁多年都未做到單機浮空

依家睇得上眼得UC積根隊長打剎帝利，Origin 開頭魯姆戰役，戰鬥畫面令我眼前一亮，如果依呢個水準重製0079就好

精神感應渣古vs fa高達呢？
呢場我都覺得超水準

未睇

近年最高水準

其實MS加電單車先實用
g gen打到嘔血 打艦又係

機戰打d電單車艦一定唔可以打爆
爆左就gameover

核爆 機戰d以前唔識日文狂輸

最鍾意決戰果場

我最鐘意嘅高達就係0083 series

上到宇宙咪任打唔嬲

我唔當呢套係uc系列
啲機簡直係超出時代嘅科技，第二季已經唔講啦，淨係部full armor高達都離譜啦，推力已經好誇，仲要手兩碌、背後又有碌咁高出力嘅炮，一年戰爭唔會有咁勁掛

講左係平行世界

所以唔計uc，如果部嘢拎比寶少用應該可以完美屈死戰神渣古

我唔評論佢既機設，呢樣係人都知係誇張過頭 但單純以演出效果黎計，佢既分鏡/戰鬥邏輯/動作演出同氣氛營造都係近年少見既高質

呢個認同，人棍好撚慘

0083係ova嚟
同其他tv比真係冇意思
Ova製作如果唔及tv真係要執柒左佢

冇同tv比，同緊同期既f91比

唉 我都覺人棍好撚慘
希生左咁多野

唔好提
我鍾意F91 但

好多人拎佢同v g w x比

死亡先鋒啲機其實都幾撚型，想睇原本嘅tv版

其實f91 crossbone v嘅敵役都好有特色
特別係crossbone系列嗰堆實用至上嘅異形機
巴哈有幾個po專講crossbone同v嘅機設 睇埋就會覺得其實堆異形又唔係叫太離經叛道
十字先鋒/蛇足：
木星系：
贊斯卡爾系：

v高既敵役有啲都好型㗎

仲有部觀音坐蓮

其實我都好鐘意f91, 但始終ova作品, 搞到好多場面都到喉唔到肺, 希望bandai有朝一日肯用crossbone動畫化補完佢啦, 但機會真係微

得罪講句
木星同讚斯卡爾系列全部都係垃圾

其實vgwx呢d隔左咁多年，就算成本追唔上，技術上既上升都唔容許佢可以差過0083咁多
當然冇得直接比較，但拍埋一齊都係波邊都掂唔到
畫面表現上g叫做算係咁 xvw都係垃圾
w既ova同0083都仲有好大距離

特種部隊+騎士
好符合貴族主義精神

因為0083個班畫師本身係fans,熱誠搭夠

呢個就係重點所在！
0083每個畫面都係用愛製作出黎，跟住16年既所有tv系列同大部分ova都睇唔返呢個水準同靈魂

講浪漫既話，唔會夠機動武鬥傳嚟

有講法係0083惡到用電影規格去整唔知係咪真

話說0083重製版漫畫近排港版出左第4卷

其實果幾年d ova 畫汁都好高水準

推thunderbolt
真係好睇 高水準

超越埋電影添啦直頭
你望下真。電影版既F91個畫面

Thunderbolt我覺得有0083 8，9成

GP03 係AE社第一部360度螢幕， 駁返之後Z一開波就已經成為基本設定

前面有人提到高達嘅音樂

0083 可以話將MA由以往笨重竹戈

最好睇係班修羅小隊一個個戰死

係醒既唔會站椿開槍亂射一通啦

如果講頭三高達戰鬥

第三位我會比陸高對老虎

第二位係logon vs sarches

第一位係名人對GM兄弟

得最後一幕好睇 其他都麻麻地

[quote]如果講頭三高達戰鬥

第三位我會比陸高對老虎

第二位係logon vs Saaches

第一位係名人對GM兄弟

請問哥奧幾時開始多左個"幻之擊墜王"的稱號?
以前d人只會話佢廢, 成部gp03俾佢搞到咁
仲要打針增強性能力
不過近唔知幾多年個評價好似改善左

好似係game

其實我覺得係近10年所謂主角都好似有超能力咁， 對俾哥奧呢種現實派， 坐gp03都要啪藥， 會多d好感

二同三冇意見，都係高質素既戰鬥演出
但第一好唔掂wo 站樁射擊/動作缺乏動感/拙劣分鏡/回合制畫面
好難上到頭三，更加唔好講第一

哥奧連續作戰好多個鐘先要啪藥

依家好似冇咩戰役要打咁耐

最衰S應該冇可能影像化

佢係最後一戰殺左n架ms同一架戰艦，但因為gp計劃取消，所有date全部del曬，所以變成一個用普通ms擊毀大量敵機既ACE(好似係)

補充返擊落數
ms 13機
ma 1機
戰艦 3機
飛機 1機
不明機體 55機
總數73機

講柒S高達條友仲柒
第一次出擊就瀨尿
冇ALICE一早俾MK5收皮

其實第二位同第一位係同一團隊製作
集合咗好多元素，京寶凡機槍，戰術，EXAM SYSTEM, 模型等等既優點蓋過咗佢啲缺點
另外邊都只係站椿咗幾秒啫，分鏡唔覺得差

識貨

好記得佢啪針嗰幕 打完都仲係好似就虛脫咁

故事話佢打咗48 個鐘

始終動作上失分，tv系列可能係預算同時間唔容許佢做到0083果種流暢同細緻既作畫，例如開一槍唔係得支槍郁，而係成身都會因為支槍而郁動。分鏡方面都係，唔詳細講。
所以第一段精彩還精彩，要上一線仲有好大距離

之前睇返如果唔係有I力場 哥奧應該死左好多次

0083同 macross plus 係那時候製作上真係無得輸， 全手繪要用既時間/人手真係唔講得笑

第二同三到1，2位的話
我心目中既第四位係東方不敗vs 多蒙
第五位係nu vs阿發龍

但0083 呢場都係心目中既top 10
我唔鐘意哥奧咁樣浪費咗自己支槍
同明知02係格鬥機都同佢埋身

佢知道自己射擊廢過加多既閃避

賈圖用部機動力低佢咁多嘅機都吓吓避到咁滯

其實係哥奧拉唔開距離

其實02唔係格鬥機
佢應該叫轟炸機先啱，佢冇格鬥機既機動性，單純有直線加速度同重裝甲
埋身既話都係gp01佔優

仲要斷一隻手，做唔到完美既ambac

其實哥奧應該係打腎上腺素，佢當時都好似連續戰鬥左好耐

不明機體

其實佢操好耐就正,
搶到部3號機,之後就比妮娜操佢控制全天週駕駛艙
然後就練分體 > 補給
分分鐘訓都無時間就上陣
呢下真係要佩服佢

好似話gp 計劃俾人刪除
變左佢冇揸機嘅情況下打爆好多部機

炒埋一碟就叫優點?

不明機體=未有統計或者觀察唔到擊毀左乜野，估計大部分都係ms黎

覆番個題目
覺！

其實最唔妥都係毫無伏筆下改左妮娜係賈圖前度
單純男子漢既宿命已經足夠，呢個設定係亂黎

要講到聯邦嘅主角好撚慘去突然賈圖(自護)嘅勝利
漫畫版好似改翻呢點

算唔算UC第一個被帽既男主角

應該直頭係唯一一個

漫畫版加番好多野，合理化妮娜件事

漫畫版話加多果兩年去左月球
夾岩妮娜實習 然後撻著左 之後加多收到call
中出即飛

好似話卡多接近佢係套GP系列d料？